【完善選舉制度】資格審查委員會成員貴精不貴多 梁振英烈顯倫等被看高一線

全國人大通過完善香港選舉制度，將設立候選人資格審查委員會，審查參選人資格。最新一期《東周刊》專欄《政官莊》透露，資審委已開始籌備工作，兩名全國政協副主席、前行政長官董建華及梁振英獲邀加入資審委的呼聲甚高，而前律政司司長梁愛詩、前立法會主席范徐麗泰、全國人大常委譚耀宗、基本法委員會副主任譚惠珠，及終審法院前常任法官烈顯倫亦被看高一線。

據報道指，有建制中人認為，或需十幾、二十人才可應付資審委的工作量，但亦有政壇高人分析資審委成員貴精不貴多，人數應不會多於十人，並會優先考慮基本法起草委員會成員、沒有政黨及無參選意向的人士，而退休法官或熟悉基本法的人亦屬考慮之列。至於全國人大常委會委員譚耀宗估計，成員可能多達十多、二十人，委員除要熟悉法例、德高望重、有公信力，更一定不能參選，否則會出現角色衝突。當被問及條件好符合加入資審委，譚耀宗就回應指，「自己不會主動參與」，而被視為熱門人選的譚惠珠就以「假設性問題不會答」回應。

警方及廉政公署一向有協助政府對有機會晉升高級職位的政府官員進行深入背景審查，當中包括刑事紀錄、財務狀況、社交圈子及個人行為等，均是審查的範圍。據指，日後資審委亦會邀請警方及廉署協助，不過仍需視乎資審委的定性是從屬中央，還是從屬特區政府，有資深人大及政協透露，「如從屬中央，不排除會邀請內地官員加入委員會。此舉可加強公平性，因他們沒有政治包袱，進行審查時會更為客觀，始終香港政圈中人或多或少都有廣闊人脈，即時自己不參選，亦難免子侄或後輩等會參選，較難每次都為此避席。」

列顯倫隻洋五毛

不排除會邀請內地官員加入委員會。此舉可加強公平性，因他們沒有政治包袱，進行審查時會更為客觀
講出嚟個個好唔好意思

有鬼工作量咩，黃既就ban, 藍既就過，一日審完啦

一向支共都係最客觀
係從不犯錯，只係專心對社會做好事既化身
你今日都未知？

委員除要熟悉法例、德高望重、有公信力
老懵董當年搞鳩中產，腳痛落枱嘅
689 就痴埋鄉黑幫手倒米嘅， 呢兩條撚屌做到委員會

中立？

被制裁委員會

烈顯倫
搵個長居澳洲嘅英國人嚟確認邊個係愛國者，共產黨唔係冇人到咁啊嘛

中立=中共立場

港共元老會